# Masuala ya Maadili

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Usiunga mkono kampuni hii ambayo ni batili ya maadili"

"Kampuni yako haiaminika. Unadai kutekeleza DMCA lakini una kesi nyingi za kisheria kwa kutofanya hivyo."

"Wanadharau tu wale ambao huhoji maadili yao."

"Nadhani ukweli ni ngumu na ni siri zaidi kutoka kwa maoni ya umma."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>bonyeza kwangu

## CloudFlare inahatarisha watu
</summary>


Cloudflare inatuma barua pepe za barua taka kwa watumizi wasio Cloudflare.

- Tuma tu barua pepe kwa wanachama ambao wameamua kuingia
- Mtumiaji anaposema "acha", basi acha kutuma barua pepe

Ni rahisi. Lakini Cloudflare hajali.
Cloudflare alisema kutumia huduma yao kunaweza kuwazuia spammers wote au washambuliaji.
Je! Tunawezaje kuzima Cloudflare bila kuamsha Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>bonyeza kwangu

## Ondoa hakiki ya mtumiaji
</summary>


Maoni hasi ya ukaguzi wa Cloudflare.
Ikiwa unachapisha maandishi ya anti-Cloudflare kwenye Twitter, una nafasi ya kupata jibu kutoka kwa mfanyikazi wa Cloudflare na ujumbe wa "Hapana, sio".
Ikiwa utachapisha hakiki mbaya kwenye wavuti yoyote ya ukaguzi, watajaribu kuipuuza.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>bonyeza kwangu

## Shiriki habari ya kibinafsi ya watumiaji
</summary>


Cloudflare ina shida kubwa ya udhalilishaji.
Cloudflare inashiriki habari za kibinafsi za wale ambao wanalalamika juu ya tovuti zilizopangishwa.
Wakati mwingine wanakuuliza upe kitambulisho chako cha kweli.
Ikiwa hutaki kunyanyaswa, kushambuliwa, kushonwa au kuuawa, ni bora ukae mbali na tovuti zilizohifadhiwa na Cloudfla.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>bonyeza kwangu

## Ushauri wa ushirika wa michango ya hisani
</summary>


CloudFlare inauliza michango ya hisani.
Inasikitisha kabisa kwamba shirika la Amerika litauliza misaada kando na mashirika isiyo ya faida ambayo yana sababu nzuri.
Ikiwa unapenda kuzuia watu au kupoteza wakati wa watu wengine, unaweza kutaka kuagiza pesa kwa wafanyikazi wa Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>bonyeza kwangu

## Kukomesha tovuti
</summary>


Je! Utafanya nini ikiwa tovuti yako itaanguka ghafla?
Kuna taarifa kwamba Cloudflare inafuta usanidi wa mtumiaji au kuzuia huduma bila onyo lolote, kimya.
Tunashauri utafute mtoaji bora.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>bonyeza kwangu

## Ubaguzi wa muuzaji wa kivinjari
</summary>


CloudFlare inapeana upendeleo kwa wale wanaotumia Firefox wakati wanapeana mateso mabaya kwa watumiaji wa wasio-Tor-Kivinjari juu ya Tor.
Watumiaji wa Tor ambao ambao wanakataa kutekeleza jalada lisilo la bure pia wanapata matibabu mabaya.
Ukosefu huu wa upatikanaji ni unyanyasaji wa kutokubalika kwa mtandao na utumiaji mbaya wa madaraka.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Kushoto: Kivinjari cha Tor, kulia: Chrome. Anwani hiyo hiyo ya IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Kushoto: Jalascript ya Kivinjari Imewashwa, Kuki imewezeshwa
- Kulia: Javascript ya Google Imewashwa, Kichukiza Walemavu

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (kivinjari kidogo) bila Tor (Clearnet IP)

| ***Kivinjari*** | ***Upataji matibabu*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript imewezeshwa) | upatikanaji unaruhusiwa |
| Firefox (Javascript imewezeshwa) | upatikanaji umepotoshwa |
| Chromium (Javascript imewezeshwa) | upatikanaji umepotoshwa |
| Chromium or Firefox (Javascript imezimwa) | Ufikiaji umekataliwa |
| Chromium or Firefox (Cookie imezimwa) | Ufikiaji umekataliwa |
| QuteBrowser | Ufikiaji umekataliwa |
| lynx | Ufikiaji umekataliwa |
| w3m | Ufikiaji umekataliwa |
| wget | Ufikiaji umekataliwa |


Kwa nini usitumie kitufe cha Sauti kutatua changamoto rahisi?

Ndio, kuna kitufe cha sauti, lakini kila wakati haifanyi kazi zaidi ya Tor.
Utapata ujumbe huu utakapobonyeza:

```
Jaribu tena baadae
Kompyuta yako au mtandao unaweza kuwa unatuma maswali otomatiki.
Ili kulinda watumiaji wetu, hatuwezi kushughulikia ombi lako hivi sasa.
Kwa maelezo zaidi tembelea ukurasa wetu wa msaada
```

</details>

---

<details>
<summary>bonyeza kwangu

## Kukandamiza wapiga kura
</summary>


Wapiga kura katika majimbo ya Amerika wanajiandikisha kupiga kura kupitia tovuti ya katibu wa serikali katika jimbo la makazi yao.
Ofisi za katibu wa serikali zinazodhibitiwa na Republican zinahusika katika kukandamiza wapiga kura kwa kupitisha tovuti ya katibu wa serikali kupitia Cloudflare.
Unyanyasaji mbaya wa Cloudflare wa watumiaji wa Tor, msimamo wake wa MITM kama hatua kuu ya uchunguzi wa ulimwengu, na jukumu lake lenye kudhuru kwa jumla hufanya wafanya kura watarajiwa wasite kusajili.
Liberals haswa huwa zinajumuisha usiri.
Njia za usajili wa wapigakura zinakusanya habari nyeti juu ya upigaji kura wa kisiasa wa wapiga kura, anwani ya kibinafsi ya kibinafsi, nambari ya usalama wa kijamii, na tarehe ya kuzaliwa.
Mataifa mengi hufanya subset ya habari hiyo kupatikana hadharani, lakini Cloudflare huona habari hiyo yote wakati mtu anasajili kupiga kura.

Kumbuka kuwa usajili wa karatasi hauzuilii Cloudflare kwa sababu katibu wa wafanyikazi wa uingiaji wa data ya serikali atatumia wavuti ya Cloudflare kuingia data.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org ni tovuti maarufu ya kukusanya kura na kuchukua hatua.
“watu kila mahali wanaanza kampeni, kuhamasisha wafuasi, na kufanya kazi na watoa maamuzi kutoa suluhisho.”
Kwa bahati mbaya, watu wengi hawawezi kuona mabadiliko.org kabisa kutokana na kichujio cha fujo cha Cloudflare.
Wanazuiwa kusaini ombi, na hivyo kuwatenga kutoka kwa mchakato wa kidemokrasia.
Kutumia jukwaa lingine lisilo na wingu kama vile CloudPback kunasaidia kurekebisha shida.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "Mradi wa Athene" wa Cloudflare "inatoa kiwango cha biashara cha bure kwa tovuti za uchaguzi za serikali za mitaa na za mitaa.
Walisema "watu wao wanaweza kupata habari za uchaguzi na usajili wa wapigakura" lakini huu ni uwongo kwa sababu watu wengi hawawezi kuvinjari tovuti kabisa.

</details>

---

<details>
<summary>bonyeza kwangu

## Kupuuza upendeleo wa mtumiaji
</summary>


Ikiwa utachagua kitu, unatarajia kwamba hautapokea barua pepe kuhusu hilo.
Cloudflare hupuuza upendeleo wa watumiaji na kushiriki data na mashirika ya mtu wa tatu bila idhini ya mteja.
Ikiwa unatumia mpango wao wa bure, wakati mwingine wanakutumia barua pepe wakikuuliza kununua usajili wa kila mwezi.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>bonyeza kwangu

## Uongo juu ya kufuta data ya mtumiaji
</summary>


Kulingana na blogi ya mteja wa zamani wa Cloudflare, Cloudflare iko uwongo juu ya kufuta akaunti.
Siku hizi, kampuni nyingi huhifadhi data yako baada ya kufunga au kuondoa akaunti yako.
Kampuni nyingi nzuri hutaja juu yake katika sera zao za faragha.
Cloudflare? Hapana.

```
2019-08-05 CloudFlare ilinitumia thibitisho kwamba wataondoa akaunti yangu.
2019-10-02 Nilipokea barua pepe kutoka CloudFlare "kwa sababu mimi ni mteja"
```

Cloudflare hakujua juu ya neno "ondoa".
Ikiwa imeondolewa kweli, kwa nini mteja huyu wa zamani alipata barua pepe?
Alisema pia kwamba sera ya faragha ya Cloudflare haitaja kuhusu hilo.

```
Sera yao mpya ya faragha haileti yoyote ya kutunza data kwa mwaka.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Unawezaje kuamini Cloudflare ikiwa sera zao za faragha ni LIE?

</details>

---

<details>
<summary>bonyeza kwangu

## Weka habari yako ya kibinafsi
</summary>


Kufuta akaunti ya Cloudflare ni kiwango ngumu.

```
Peana tikiti ya msaada ukitumia kitengo cha "Akaunti",
na uombe ufutaji wa akaunti kwenye mwili wa ujumbe.
Lazima usiwe na vikoa au kadi za mkopo zilizowekwa kwenye akaunti yako kabla ya kuomba kufutwa.
```

Utapokea barua pepe hii ya uthibitisho.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Tumeanza kuchakata ombi lako la kufuta" lakini "Tutaendelea kuhifadhi habari yako ya kibinafsi".

Je! Unaweza "kuamini" hii?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Tafadhali endelea kwa ukurasa unaofuata:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](sw.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
